有幾多人知道，其實當年八國聯軍攻打中國，因為中國挑釁先

睇過台灣嘅歷史書，話中國嗰陣時殺死左人哋嘅使者所以先引起眾怒。
拋豬引肉

中學中史書唔係都係寫中國挑釁先咩
利申中學修中史不過唔係幾記得了

清政府背後支持義和團屠殺洋人, 焚燒教堂

義和團
打住扶清滅洋
既口號
燒殺搶掠
著住為所欲為Tee
殺外交官
連細路仔都唔放過

香港初中讀中史就應該個個都知嘅

與其通過中國民族被侵略史去削弱中共管治權威，倒不如試下係領土主權同不平等條約撚吓支共

英法聯軍

正所謂 狗改不了吃

慈禧搞出嚟㗎嘛

我剩係記得個閪女人以為義和團好打得就周圍同人宣戰
利申：中屎好似未合格過

導火線啫

以為真係神功護體 好好打

閪女人轉世做林鄭

無撚啦啦圍9你咩
心照啦

義工團燒教堂 殺鬼佬先

我印度人都知啦

就係因為支那人自己賤 走去係咁殺鬼佬

睇書好似係關義和團事 推

慈閪同淋奠邊個閪啲

唔買唔緊要，但唔可以燒晒人地外國人既貨

KOL

由細到大屋企都係話中國抵撚死架喎

香港人真係要好好讀歷史
因為
已過去的，是為「歷史」
正在經歷的，是為「政治」

如果大家唔深入了解歷史，
特別敵人的歷史，
點同敵人打

冇記錯係慈禧向十一國宣戰

慈禧太后 -> 對萬國宣戰詔書 -> 八國聯軍

大清逼害外國人

Push

估都估到啦

哈 講緊15年前大陸讀書講八國聯軍入燒毀圓明園 只描述被外國人搶掠 屌你老母仲要逼你背描寫8國邊8國嗰幾段 諗返起都on99

中史都有讀啦

林奠英國特務 港獨之母
手足黎架

自稱天朝大國 由一開始已經唔將其他國家視為平等
喺個個年代 帝國主義仲未沒落
唔接受國際規則就等俾人殖民分割
不過列強一直都覺得中國係東方大國 有高度文化
所以一直都好忍讓

直到佢無啦啦搶曬人地啲貨（鴉片）
捉鳩人地啲官員商人
成日有意無意搞鳩人地啲教會
先有第一次鴉片戰爭

到完咗邪片戰爭
中國簽咗啲約守啲唔守啲
啲市民搞鳩鬼佬又唔撚理
最後亞羅號事件搞到又俾人打柒一次

搞咗次洋務 搞到垃鳩圾圾
最後俾日本打柒咗
話俾全世界知中國幾撚柒廢

到清末縱容民團四鳩圍殺鬼佬
向全世界宣戰
最後俾人八國聯軍ko

證明咗中國人就係全球公敵
仲好撚柒廢

我睇果啲係用酷刑折磨出使喎

《對萬國宣戰詔書》

我朝二百數年，深仁厚澤，凡遠人來中國者，列祖列宗罔不待以懷柔。迨道光、咸豐年間，俯准彼等互市，並乞在我國傳教；朝廷以其勸人為善，勉允所請，初亦就我範圍，遵我約束。詎三十年來，恃我國仁厚，一意拊循，彼乃益肆梟張，欺臨我國家，侵佔我土地，蹂躪我人民，勒索我財物。朝廷稍加遷就，彼等負其兇橫，日甚一日，無所不至。小則欺壓平民，大則侮慢神聖。我國赤子，仇怨鬱結，人人慾得而甘心。此義勇焚毀教堂、屠殺教民所由來也。朝廷仍不肯開釁，如前保護者，恐傷吾人民耳。故一再降旨申禁，保衛使館，加恤教民。故前日有「拳民、教民皆吾赤子」之諭，原為民教，解釋夙嫌。朝廷柔服遠人，至矣盡矣！然彼等不知感激，反肆要挾。昨日公然有社士蘭照會，令我退出大沽口炮台，歸彼看管，否則以力襲取。危詞恫嚇，意在肆其猖獗，震動畿輔。

平日交鄰之道，我未嘗失禮於彼，彼自稱教化之國，乃無禮橫行，專肆兵監器利，自取決裂如此乎。朕臨御將三十年，待百姓如子孫，百姓亦戴朕如天帝。況慈聖中興宇宙，恩德所被，浹髓淪肌，祖宗憑依，神祇感格。人人忠憤，曠代無所。朕今涕泣以告先廟，抗慨以示師徒，與其苟且圖存，貽羞萬古，孰若大張撻伐，一決雌雄。連日召見大小臣工，詢謀僉同。近畿及山東等省義兵，同日不期而集者，不下數十萬人。下至五尺童子，亦能執干戈以衛社稷。

彼仗詐謀，我恃天理；彼憑悍力，我恃人心。無論我國忠信甲冑，禮義干櫓，人人敢死，即土地廣有二十餘省，人民多至四百餘兆，何難減比凶焰，張我國威。其有同仇敵愾，陷陣衝鋒，抑或仗義捐資，幫助儴項，朝廷不惜破格懋賞，獎勵忠勛。苟其自外生成，臨陣退縮，甘心從逆，竟作漢奸，朕即刻嚴誅，絕無寬貸。爾普天臣庶，其各懷忠義之心，共泄神人之憤，朕實有厚望焉！

廿一世紀義和團=共青團

幫手推行動po!!!
[今晚愛丁堡美國旗海!!!] 全世界同我入嚟 save美國國旗落電話

有旗帶旗, 冇旗print旗, print唔到就用電話show出嚟
要全場都係美國旗!!!

細個中史書都有講過係清廷挑人機先
不過輕輕帶過
然後重講8國聯軍前外人點樣打柒支那

成班生番抵俾人圍毆啦

陶傑：愛國反西方是假，權鬥是真

你都係香港人嚟㗎

自命和平嘅殺人狂
唔夠打就扮可憐

係囉... 乜唔係去東交民巷攻打領事館咩？

山西屠夫 毓賢

熟口熟面的劇本 - 陶傑

唔止閪婆
連班滿洲大臣都吹奏
成個清朝都痴撚線

19講過好多次

個毓賢癲到自己走去殺埋一份 , 後尾咪俾人交出黎處斬

以為自己可以一個打曬全球

佢以為義和團真係神功護體 刀槍不入

支那從歴史中學到嘅事，就係永遠都唔會從歴史中進步

幾千年嘅帝制，朝代更替，基本上來來去去都係咁上下。

來來去去都係中央集權，民不聊生，地方割據，養寇自重，誅殺異己，君主無能，貪污腐敗，文字獄，迫害知識分子

同我愛警犬 Tee 咁似

當初係八國著草大逃亡,根本唔係正規軍
本身係諗住帶僑民走佬回國,點知清軍廢到雜牌軍都打唔贏
先趁機會打番轉頭
場仗起因重要係慈禧太后向全世界宣戰,亦成為歷史上唯一向全世界宣戰既國家首領

Lm

利佢地就歷史 唔利佢地就野史
64都改到咁 不嬲都輸打贏要架啦

林太其實係自己人

我中史唔合格都記得

雜總： 支那14億人不怕打 不想打 但不得不打

咁似小熊唯尼？

又唔好咁講
當年列強都成日互片
克里米亞
意大利統合
普法戰爭
非洲爭奪
英俄中東博弈
美墨/美西戰爭

如果當清朝肯好似日本咁學下世界大局根本可以避免好多所謂喪權辱國條款

佢自己宣戰先 輸左就話人侵略

人類總要...

仲有支那人簽完啲條約9成唔會守
簽完反口家常便飯

香港人 印度裔

不嬲都係咁教架啦

義和團，真係剿滅佢，就民族主義把雙刃刀隊中自己，好似歷史咁支持佢就八國聯軍

而家支那都因住引火自焚

其實佔最多中國”自古以來”嘅土地係戰鬥民族
不過小粉紅唔會講依樣嘢然後話香港台灣南海一點都不能少

大清步步行錯
日本步步行岩

大清選擇同當時最強大既英國同法國開戰 最終淪為被瓜分對象
日本選擇對美國開放 對俄佬開戰 同英國結盟 成功晉身列強

唔好扮自己係印度人喎，你最多係啲皮膚色深啲咋

香港人就香港人啦

有讀中史一定知

仲有土地兼併，欺上瞞下

有人唔知咩
真係平平安安咁同人做生意 邊個會得閒越洋打鳩你

其實只係時間問題
挑唔挑釁都瓜分架啦
列強有著數唔通唔拎咩

現在d 哥布林同當年既 義和團有咩分別？

好似連大使館都攻唔入

第一次鴉片戰爭唔係因為英國水兵喺尖沙咀打死村民咩？

你係香港人黎嫁

係大約7年前有位讀蝗蟲國近代史的大學生給我一份資才明白大陸的歷史是怎樣的！他還說如果不相信可以找日本和德國的歷史記載八國聯軍的源由去參照。劉少奇、朱德、賀龍尚有不少元老級的同志是怎樣死去⋯⋯就明白老共從來不說真話和面對錯誤的群體！

你覺得兩個國家打杖就係因為個村民死咗咁簡單咩
咁唔通8年抗戰又真係因為一個日本士兵唔見咗就打咩

慈禧太后用繁體字

只死了34人

清朝話英國人輸出鴉片

但自己見鴉片咁好搵就自己種鴉片賣返畀自己國民但就禁英國人賣鴉片

錢就自己袋衰野入哂英國佬，世界無一個民族無恥得過中華民族

唔通用殘體

支那從歷史裏面學到嘅嘢

就係人哋錯

其實當年開戰背後重點係貿易逆差
同依家中美一撚樣

中三已經咁教
書唔寫老師都直接講

50年後歷史書可能會寫陳同佳會引發第三次世界大戰

中學嗰陣唔知
係有日聽光明頂先知

中學學嗰陣心諗
屌你啲人屈喺宮入面唔見識世面
蠢撚過隻豬

原來美軍來了我帶路100年前已經有，睇黎歷史會重演，
我地負責帶路，班黑警加藍絲十足十拳匪

獻世班垃圾仲好笑, 跟中聯辦尾話反送中因為通識, 想叫讀返中史, 讀返中史尤其近代史反中共仲勁

屌 咁似721班仆街做嘅嘢嘅

我知 中學有教

有啲似依家的香港，港共政府縱容警甴，無法無天，打殺姦淫市民，無數人被失蹤被自殺，圍攻高等學府，係民居亂放化學武器

結論係支那永遠唔會從歷史汲取教訓

打入去個時D平民睇熱鬧嘅睇熱鬧

帶路黨睇帶路黨，挑夫，雲梯樣樣齊

記得有油畫，搵唔返

因為義和團事件

打到人地斷手斷腳

情況同宜家一樣

大陸為左面子可以唔權衡利益，當年英國坐定粒6，諗住大陸一定會接受「主權換治權」，因為咁先符合最大利益，點知大陸寧願攬炒都要搶返香港。

如果香港一直由英國管治，呢廿年黎大陸經濟利益應該仲多幾倍，香港可以向上發展，唔係宜家咁玩爛晒。

今次件事都係一樣，事情發展到今時今日，大陸點都已經係輸家，台灣又行遠左，經濟又俾香港攬炒，外國仲一個二個借機抽水。其實佢每一步都係因為面子行錯晒，撐林鄭、撐警、出聲反高院判決、到宜家環時仲話叫香港人死心唔會有雙普選！呢d每一步都唔符合大陸同香港行益，佢只係為左所謂穩定（即又係面子），錯過晒可以解決問題既機會。

宜家美國玩個國內既人權法，就引到你又話報復又反制，明明實際效用成疑，你就死要面踩落去，到時你出手先，人地就可以一句打死無怨，正義咁打你。

香港人千萬要警惕自己，唔好學大陸咁傻，為面子乜都唔理性。

屌你老味

不嬲都知係清人撩鳩人先
同依家好撚似

你香港人黎架

你咁講慈禧都係孫中山手足

推

呢啲真相小學嘅常識書絕對唔會講，係上到中學中史呀sir講先知，講起真係要多謝個呀sir當年點醒我地呢班發緊夢嘅學生

最近知道，好似殺左德國使者

刀槍不入義和團

所以班狗官仲話d 人唔讀中史所以反中
事實上就係讀過中史先知強國究竟點衰

係

醜陋的中國人

成蟲大哥呢條仆街，唯二兩句金句值得傳頌
「中國人是要管的」

防彈義和團呀麻

仲有 天朝上國咁嘅態度做貿易 一直冇變 合約話歷史文件就廢咗
同清朝一撚樣 歷史無限loop

還國債未呀DKLM

係公開處決
凌辱完再殺
示眾

好簡單既類比
伊斯蘭國公開鋸人頭比各國打到仆街
你想像下義和團比呢個行為更殘暴
你係外國打唔打死你？

女人累人真係無錯既

即係藍絲

支那日撚日用呢個扮受害者喎

屌

綠曱甴=義和團

清政府拉鳩晒的大使打到體無完膚死剩幾個，果幾個仲要係用爬先返到自己環球，
所以火燒圓明院教化佢乜叫manner

陶傑好似有寫文講過

聽燒山已講。

中史一直都係咁教
又話洋人眼藍 日不能視
腿長 曲不能直
仲話童子屎尿可破火槍大炮

手足你好

讀過初中中史應該都會知

仲要係圓明園折磨外國使節至死

你講緊火燒圓明園吓話

義和團=警甴藍屍

我知，其實通常都係支那衰先

殺同折磨
幾百年嚟都冇變過

果時係滿清國......
同而家班支拿人其實無乜關係的，因為支拿人條命賤到同滿族人通婚嘅資格都無

所以我唔明點解今日啲支拿人覺得滿清比人打好似關佢地事咁

慈禧轉世為淋奠

係殺完仲鞭屍

藍絲

你係香港人，巴打

好似係英法聯軍。佢地燒圓明園唔燒皇宮，真係已經好俾面， 皇宮係國家權力象徵所以唔燒，不過圓明園係皇帝個遊樂場黎，燒左向中國皇帝下個馬威姐

以後呢d中國歷史要和諧咯
國內根本扭曲

支那豬總時犯同樣的錯

五毛：你地亂改歷史

口交部：希望各國能夠正確認識歷史事實

發現新Twitter國際戰線

Sir This Way

好似話當時列強在華利益已經好穩固
冇必要再用戰爭手法黎拎更多利益
利申上年讀完有個5

係義和團未入直隸前都已經殺教士打洋人架啦
利申啱啱quiz完

其實雙方都有嘅
西方個邊要公平貿易，但係中方仍然覺得自己係天朝大國
就係呢個政治文化差異搞到兩方對立越嚟越大，兩邊都有互片嘅

懸賞殺鬼佬細路仔
痴撚線冇人性
垃圾生番賤種民族

義和團神打vs槍火

班義和團比袁世凱屌入直隸，結果慈禧就覺得執到寶，重用呢班人扶清滅洋
呢班人開始燒鐵路，拆電線blablabla
搞搞下殺埋彬山杉日本使者同克林德德國使館職員
結果就打仗
所以之後辛丑條約先要清朝d王爺去道歉

Yes I know

唔通用簡體字？
簡體字個國家都未出世

真係唔知，細個比人灌輸中國好慘成日比人恰既概念

吓自己唔增值外國進步自己停留，
仲以為自己係泱泱大國
我唔鍾意中史既原因係重複犯錯

印度人
印度裔香港人

Btw 乜又係你啊陳生

義和團

係就快啲 最期待嘅畫面就出現

唔係挑釁, 係中國同8國宣戰

駁唔刀

傳令下去，向全世界宣戰！

火燒圓明園好似都係因為中國衰先？

係撚印度人
你係香港人

細個讀書啲人話中史悶
呢句說話我讀完書個日先明
5千年無限loop

本來無諗住燒
清朝呢頭簽完約轉頭又打鳩人
班鬼佬火都黎咪打柒佢

咪臭閪 記得最一開始鴉片戰爭咪又係因為中國同英國貿易不對等
中國賺英國人錢 但又唔俾人地賺返轉頭
英國先開始做野
利申以前讀中史 叫做仲有啲印象

咩呀你係香港人呀

班支那人以為八國聯軍係因為貿易問題

睇睇下覺得同班黑警有相同之處
無大無細,目無王法

個閪女人唔係轉世做左林鄭 而係變左而家好多牆內國外既閪人都變到閪女人性格

我又唔會話悶
但幾千年都係衰一樣既野

more

咁係因為皇朝史觀姐

睇呢個post真心學到野
中學中史呃人

國民黨蔣介石入侵上海租界,實行一國呢? 唔講得架?

厲害了，我的大清

共產黨都係賣毒品起家，家陣夠日日話鴉片戰爭點害中國人

你香港人 留意番先

樓主正確

要痴去連儂牆俾班廢老睇下

當時仲有帶路黨！

你係香港人呀

係 中史書仲要誤導係八國聯軍借機打中國

民意可用,剩係記得哩幾隻字然後就仆街了

支那狗最叻就係美化+扮慘

走佬 = 二萬五千里長征
自己打外族 = 開拓版圖
被人打 = 外族入侵

但當外族真係統治佢地既時候 （eg. 元 / 清）
就即刻奴才上身爭住認蒙古人 / 滿人

點會唔知呀，除左支那人之外

係連登搵到同路人

就好似國慶支那陸軍大曬冷,d藍絲仲以為支那好好打

有個講法義和團其實係權鬥

人地班空軍 海軍打鳩死你地支那啦

咦 呢個情節咁似曾相識嘅

但不論朝野都無進步過先好野
19世紀既中國同馬可孛羅去既年代竟然可以無分別

你意思係咪搵年老手足客串義和團？

古支那既所謂文治武功=迫害人民自由貿易+侵略外國
打輸左就好大喜功鋪張浪費任用小人
打嬴左就擴世奇才萬國來朝德威兼備

咪同呢家一鳩樣
晚清錯過了工業革命

人地發展,維新
清就斬鳩哂人地

好啦！去到老毛
又再一次錯過發展既機會

而美國經二戰教訓後
都盡力協助中國發展
亦因蘇美冷戰既關係

去到今時分刻依然係權力大於一切
我諗呢個係
五千年文化既命

應該煽動班支那留學生做義和團

第二句呢
中國的會爆炸

仲有清朝自己都有種鴉片但品質唔夠印度好
冇demand何來supply
自己禁煙不力教育水平低文盲多就怪外人荼毒

Bingo

一個用盡錢起怡和園
一個係明日大嶼

一早做緊啦
係唔敢打鬼佬姐

仲有一開始係佢地有風駛盡 賣貨又唔買人啲貨

各國同佢貿易逆差太大
先有人諗屎橋

據我所知，五六年前香港初中中史仲講緊慈禧宣戰先⋯⋯

冇讀中史呀嘛

我起碼10 年前

係咩。我本中屎書冇講

一直無撚進步過

當然啦
係尾更係人頭落地

個陣叫奧地利國

你睇老舍寫個篇茶館就明
中國人所謂既「五千年歷史」只不過係無限loop

1900年
慈禧 《-》義和拳

60年代
毛魔 《-》 紅衞兵

而家
維尼 《-》 小粉紅

武則天
慈禧
林鄭

唔好以為晒黑啲就係印度人

蔣廷黻寫過本書
第一次睇好鬼震撼

當年林則徐為左耀武揚威先一意孤行要燒煙
而且真係火燒鴉片

但洋人割佔大清行先 之後義和團事件 列強先光明正大咁侵略

基本中史啦

慈禧重用義和團
林鄭重用鄉警黑

呢樣人人都知啦.
大陸政府都清楚
不過當年係因為義和團班友以為自己有神功護體去打外國人
清政府又默許支持
所以搞到八國要還擊

不過正常世界和大陸的回應係唔同

正常世界覺得係中國人先挑釁者賤, 國內人太迷信愚昧所以導致悲劇

大陸政府回應呢段歷史都覺得係因為國內人太迷信愚昧所以導致悲劇, 大陸政府做法就係要強制無神論教育, 禁止宗教及有神論宣傳。

所以宗教屢受大陸政府打壓和迫害。新疆和伊斯蘭最嚴重, 基督教其次

大陸政府都覺得係因為國內人太迷信愚昧所以導致悲劇
大陸政府的回應呢段歷史的做法就係要強制無神論教育, 禁止宗教及有神論宣傳。

所以宗教屢受大陸政府打壓和迫害。
新疆和伊斯蘭最嚴重, 基督教其次

可能日本係二戰 只是行錯一步 (偷襲珍珠港)
結果就永不翻身

行對咁多步都無用, 只要行錯一步就死得

扮乜嘢印度人
香港人就香港人啦
你同印度嘅關係就只係可能你上幾代係印度人炸
講廣東話仲標準過你啲印度話（分分鐘你印度話都唔識），邊忽印度人

情況就好似二戰美軍勝利後, 都唔處死天皇
只係處死D 日本將領 算數

認識歷史

英國人未係印度種茶之前真係入好多中國茶，呢條數本身真係暴利，中國人買幾多洋貨都平衡唔到條數

英國人係乾隆果時諗過sale軍火，不過乾隆眼尾都唔望一下

淨係睇長崎暴動就知支那人係仆街

有望走出呢種輪迴嘅香港人同台灣人就要比中國人逼害

因為義和團殺左日本大使同德國大使

真係唔知

12.1 遮打
12.2 廣告界五天罷工

陳同佳案
佳仔

正正就係1899年120年前
之後1900年就八國聯軍
下年2020年就係嘅120年之後啦

如果當年外國仲係用刀刀劍劍
義和團可能仲有些少用
但外國已經係火炮火槍

乾隆

嗰單野都後期 根本列強一早想分大清個肥豬肉

洋務運動，只想要洋人船堅炮利，但中學為體西學為用，唔想學西方制度
同今日小熊維尼一撚樣，只想學整飛機火箭，但制度就開倒車，搞個人崇拜、君主專制
從來都冇從歷史中學到教訓

北洋艦隊如果聽英國顧問講直接開戰，炮轟長崎，當時長崎係日本海軍的重要基地，日本應該係俾人瓜分果個

歷史總係驚人地相似香港慈禧好大喜功，昏庸無能，大興土木，揮霍民脂民膏。香港義和團自恃裝備護體，濫權成癮，荒淫無度，殘殺忠良，射殺外國人。

兩者臭味相投，禍港禍民，受國際之聲討惟無動於衷，不知百國聯軍已蠢蠢欲動......

點解係英國特務？

係未打開道門之前
英國既諗法其實都係想做平等無逆差既貿易，因為佢哋無法估算清朝既戰力，同埋中國濃厚既文化底蘊
點知一開道門見到既景象就

清:我大清,我有義和團,刀槍不入,打咩人都得,殺佢使者,開打!
義和團:吊,有槍,散LU
大清BYE

雖然poly冇晒人足，但係既然重開校園，不如收工一齊入去清潔

英國想 但其他列強唔知 不過見到中國積弱 先色心起

冇用，個時西方國家都以為黃海海戰大清贏硬，點知d炮係廢，一係打唔中一係打唔出

佢哋仲會好迷信咁樣叫啲女人剝光豬企喺船頭， 話女人下面M到污糟可以嚇走啲鬼喎

其實使館有啲駐留部隊嘅，但好勉強先守得住拖到八國聯軍入嚟幫拖

大開眼界 以前無細讀歷史 一看之下彷彿看透中國近百多年的劣根性
推 值得一看

長崎事件果時，日本根本無還手之力，炮已經對住長崎，只差丁汝昌點頭

日本唔敢派軍隊介入，仲要賠咗當年的52500円俾清軍（清軍只係俾15500円）

2019-7=2012

道光初年英國介入咗西北地區張格爾反清，有英援和英式訓練既張格爾大敗咗

當年英國國會都唔係個個睇好出兵，葡萄牙呢d國家直情跪低奶清

所以舊年VP Pence演說提醒中國: 係美國救佐當年中國, 令中國免被烈強瓜分的命運, 真係一D都冇錯. 清華大學又係美國人幫助建立. 美國其實先係中國呢個地方真正的恩人.

可惜中共統治下歷史被扭曲, 支國人唔感恩圖報就算, 仲要食碗面反碗底同昔日恩人爭奪地球的霸權, 假借"偉大民族復興"之名, 輸出極權獨裁的價值觀. 若果俾中共成功, 人類文明肯定會大倒退.

原全唔知有啲咁嘅事

都好嘅
積弱比人打殘再革命

韃虜終於都係要死返北方草原食風
佢有腦諗到嘅話 十9滿族可能仲統治緊

英法聯軍火燒圓明園係因為清廷虐殺肢解英國使節，而要懲罰皇帝燒佢後花園，而唔燒紫禁城因為佢哋視嗰度為國家機關
呢個應該好少提
支那歷史就肯定冇講，唔係班傻鳩點日日理直氣壯話人恰鳩佢

美國用庚子賠款起清華嗰單，我睇過百度點講，佢哋都有提但就評話美國為咗利用教育控制中國之類，話控制教育比武力征服有效 （類似），所以啲支那史觀真係

神助拳義和團 只因鬼子鬧中原

林奠莫非慈禧再世 歷史重演

點解我聽嘅version係：
北洋艦隊真係船堅炮利，只係炮彈俾啲貪官換走咗變賣，啲假炮彈個心係泥，跟住鄧世昌接受唔到原來係敗咗自己人手裡，所以抱住自己隻狗等沉船

總括而言就係自作孽不可活

匪共都重演緊

唔好講撚到清國唔撚想侵略人先啦
唔夠人打所以扮弱者咋

仲有人地侵略你有冇燒殺淫掠呀？
掉轉滿人入侵中原果時又殺左幾多漢人呀？
日本夠俾人黑船炮擊啦又唔見人地俾列強瓜分？
自己唔肯跟隨世界進步又要挑人機
人地係文明
清國係野蠻
唔好喺度轉移視線扮受害者啦

有冇發現由清末到而家已經百幾年. 中共正在重覆緊呢D事

韓仔呢句"不懂得從歷史中吸取教訓的禽獸"罵支那人真係好應棍.

當世界主流已經放棄哂成本高昂到冇朋友的殖民主義仲有民族主義時, 中共就反其道高舉乜嘢"偉大民族復興"呢種如同納綷一樣的極端民族主義, 輸出獨裁價值觀.

八國聯軍有無燒殺淫掠 你自己揾史書睇下啦 一個國家弱 唔識進步 就要比人瓜分 呢個咩道理？如果你咁講法 日本德國打人地都好啱

燒左圓明園算唔算？

不論佢夠唔夠力打 唔夠力本身就係一個弱者 你可以話朝廷好stubborn 好腐敗 但呢個都不致於抵比人攻打掛 義和團之前 列強都係陰啲陰啲拎着數 你可以話列強令中國人覺醒去搞辛亥革命 但你無得合理化列強瓜分係個好righteous 嘅行為

燒死左300幾人 列強入北京城時 求其屈人係義和團 就立即射死 見到女人強姦 連細路仔都殺

我比較想知中國對呢段歷史點樣竄改

但係後來中國人都buy呢套 social darwinism甚至到而家其實都信奉緊。

姐係你覺得英國佬喺人哋國家販毒好撚正義？
清係廢我認 但你點可以講到佢廢就抵撚死咁呢

無記錯嘅話 英美軍比較克制 德法日就瘋狂女女女

Darwinism 呢個本身無人可以控制 係個gene 同大環境控制 social Darwinism 係一個dehumanised 為自己不義嘅行為提供一個好聽嘅藉口

帝國主義嘅存在本身都唔會將其他國家視為公平 嗰個列強都覺得自己好勁 清朝雖然廢又好串 但起碼行鎖國政策 唔會周圍打9人地 知唔知係清朝存在嗰二百幾年 歐洲有幾多個國家就係因為imperialism 而打仗 死左幾多人

所以我咪問你點睇後期自嚴復譯左天演論之後差唔多成個中國既知識分子都buy呢套野，到今時今日仍然植根係中國人心入面。

大中華膠出現了 block

「清朝雖然廢又好串，起碼行鎖國政策」有無讀過新清史

me 2

清朝乾隆期間行鎖國政策 嗰段時間亦係西洋科技發展得最快嘅時段 大清開國頭一百年 除左平定西域 收返台灣 同搞下朝鮮同越南 基本後期都無乜點撩人地

中國人buy 呢套 但外國人已經唔buy 本身天演論係源自Darwinism 但個對象係各種生物 而且無任何人為因素可影響物競天擇嘅過程 但現代社會包括人性等moral standards 點可以拎物競天擇作為國與國之間相處之道

首先，清本身就係一個帝國，自己去睇葛兆光。
清帝國對中國本部西北同東南本身就係一種殖民，更加唔好講內亞地方。
你話清廢？清係鴉片戰爭之前係勁有錢，差唔多當時所有美洲白銀係晚明到清初係去曬中國。
同埋清表面係鎖國但其實有好多走私貿易。
你話後期無點搞人地係因為佢內亂多到唔得閒搞姐，又白蓮教，又太平天國，你話無搞人咁1883年中法戰爭又點黎？
再講你仲未答我social darwinism個問題。

但係當時d人buy而呢套野係西方傳入，你用今日個標準去睇歷史？

仲係慈禧太后自己宣戰

咁如果你代入返當年嘅思想 列強瓜分係好有道理添 站在當時列強角度 資源利益>>>>moral standards

用當時個角度睇係無錯架，唔係點解後期有decolnisation？讀多d書先入黎學術台ok?

據我所知 中法戰爭係法國首先出兵佔領藩屬國越南 越南向清廷求助 清庭先出兵打法軍

姐係你認中國本身係一個帝國？

你個title 係講緊中國挑釁先 所以八國聯軍呀嘛 但我覺得義和團事件只係個導火線 遠因係中國一直比列強蝦緊 你可以話列強蝦中國符合當時思想 但你唔可以推晒成場戰爭責任落中國到 有啲blame the victims feel

初期係一個帝國 但中後期唔係

人地幾時蝦你，出左幾次delegation叫你open market你仲要撚9人，係邊個玩邊個？

中後期點唔係

廢就收皮㗎啦 廢得嚟仲要串柒柒得罪人就抵撚死
嗰個年代邊有講咩正義

唔Open market 有咩問題？ 你頂多話不思進取

你個茶貿易係搵左大量外匯，跟住對外貿易又有壟斷，更加唔好講有班官係中間搵油水，成個貿易本身已經係不平等，你唔open market個後果咪opium war。

其實你一直都站係當年列強嘅角度諗野 覺得誰惡誰有理 咁無得討論架喎 我地無可能用現在思維去判幾歷史入面做得啱定錯 但起碼可以分析責任誰屬

但事情發生係今日世界 你會唔會見有國家會為貿易逆差去開戰

先講吓領土主權先
中國咪成日話佢自己對香港有行使主權嘅能力，而其中一樣嘅基礎就係建基於「同胞論」—我供水，供糧俾你，係因為我對你嘅愛
但真實係1949年中共打低國民黨後，其實英國殖民地政府自己本身策略係守衛為主（姐係假如共產黨軍堅決要打香港，英軍打哂30000軍力之後點都要降）。而當時主管香港事務嘅廖承志，陳毅同周恩來就主動提出將香港擺放係英國手中，呢個做法可以睇返當時新華社（中聯辦前身）分社社長喬冠華點同英殖政府講。總之中國對香港嘅態度只不過係「充分利用，長期打算」中國利用香港係經濟同政治上嘅價值；中國就供水供糧俾香港。呢種關係只不過建立係互相利用嘅前提之上（我覺得你撚中共/藍絲可以咁試吓講，因為好多時成日話支那同我地無咩恩情，可以試吓宏觀少少講）

我點站係當年列強嘅角度諗野？
你睇下蒋廷黻點講先：在鴉片戰爭以前，我們不肯給外國平等待遇；在以後，他們不肯給我們平等待遇。

咁你咪係用緊今日個標準睇歷史

係以前嘅年代 無咁多moral standards 遇到唔公平 唔中意嘅事就打返黎 用其人之道還其人之身 但拎現今標凖睇 佢地列強打人先 係唔啱架 歷史無進化 但人嘅思想有進化

我正係想話 無人會拎現代標準去judge 歷史事件係對定錯 但了解責任應該無話現代古代之分

仲要外史行三跪九叩之禮

你係講緊歷史定道德？
同埋唔好玩la，成個enlightenment之後幾多哲學家，單係係個時代已經有條友叫JS Mill,更加唔好講仲有Kant，Hume，Hegel呢d，話係以前嘅年代 無咁多moral standards，真係得啖笑。

只能講你個思維好中學生

咁at least 呢個思維係現時世界work 咪得 你話當年有moral standards 但就無人阻止opium war 因為一個貿易逆差就打9人 好有道理咩？ 列強明知中國唔開放市場 都要同佢做生意 列強係咪都要負下責任？

有更多哲學家有咩用 政府有聽咩？ 如果有聽 就唔會出現colonialism 呢樣野

你知唔知係鴉片戰爭係英國議會係差幾票就被否決，同埋當年英國其實打算打既係廣州，點知林則準早有準備，班友北上。

sorry，有班哲學家係racist

咁what’s ur point ? 因為嗰個年代嘅思想係咁架啦 所以大清抵死 opium war 八國聯軍抵死 比人瓜分抵死 even 後來二戰 中國比人日本打 都好符合當年思想？

如果你話非洲我會同情佢地，但sorry中國真係自己攞黎，晚清幾多人出謀獻策叫你改，你唔改怪得邊個？

仲有南美。

如果以你呢個邏輯 印度男人強姦女人都好啱架喎 當地文化真係覺得着得少布嘅女人就係淫婦 佢地都有叫人地着返多啲衫

你睇番當年日本主力艦中彈數，好多都得個位數，松島中左鎮遠2炮已經半死要著草，同一時間赤城中左30幾炮就黎收皮，姐係話佢d彈藥唔係咁差，反而係d炮手打唔中主力艦

而家晚清正正係你口中講晚強姦文化，好多人話佢有問題叫佢改，但佢死唔改。

你以為真係慈禧信義和團問題，咪弱智。個時慈禧想廢光緒，班洋鬼子反對，於是用地方暴眾去對抗洋鬼子；殺鳩傳教士和中國教民，等班洋人產生壓力，唔好咁串。點知三方玩鬥大，慈禧控制唔到入京的義和團，跟住就大家都知點收尾

所以印度男人強姦女人係正常 合理？

你識唔識字，我話你個比喻不倫啊

讀歷史 站係當時年代去諗件事情合唔合理係啱 但歷史另一個作用 係借古鑑今 警惕人們唔好犯埋歷史中嘅錯 重蹈覆轍 亦都因此去推翻某些風氣係錯

sorry思考一件歷史合唔合理唔會係讀歷史首要考慮，讀歷史係要盡量還原史實而唔係be judemental。
同埋你唔覺好諷刺咩，「歷史另一個作用 係借古鑑今 警惕人們唔好犯埋歷史中嘅錯 重蹈覆轍 亦都因此去推翻某些風氣係錯」成個post都覺得中國而家係行緊舊路，得你一個衝出黎幫佢地解圍

我無追晒成個post 我正係睇到呢個topic 去講緊當年八國聯軍入面嘅責任問題

不過中國依家係咁吹奉民族復興 nationalism 只要佢唔去打9第二個國家 我理得佢咩

站在清朝立場睇係 我唔開放市場姐 使唔使用刀用槍打喎

義和團班人唔係滿清人
同埋你用民族咁分唔係咁好
佢地思想上係一樣

其實晚清係有火槍
但封印哂

應該不嬲都多人知
係西太后借義和拳挑機

真蠢反而比假傻易接受，咁代表慈禧係喺極度理性嘅思考後做殘暴嘅事。

其實我都唔係好信林鄭同維尼係乜都唔知，而只係將全香港或全中國人嘅未來服務於自己嘅既得利益。真蠢嘅人比較易自我毀滅，但理性嘅仆街只會不斷試探人嘅底線得利而又唔會令對方反噬自己，人民受嘅苦仲多。

講到底咪又係專制權力衍生出黎嘅副作用

人地鬼佬，連埋日本仔，肯承認過去錯誤，有偉人企出黎放下權力為整體社會追求福祉

支那人就幾千年來都淨係掛住發千古一帝夢

睇返書講，清國到後期係鴉片淨輸出國

即係佢生產多到自己隊唔晒仲可以賣俾人

因為浪費太多土地種鴉片搞到唔夠糧食

好似係清朝d商人覺得鴉片最賺錢，所以只買鴉片

研究歷史，你會研究成因、過程同影響，而個人對錯都係著重佢對一件事帶來既改變之類啦。
咁研究歷史盡量唔好加入道德判斷啦。

道德責任，法律責任係另一樣問題。

讀佢哋嘅中史

白蓮教

其實我唔會同你講係因為支那人排外情緒
燒教堂 殺使者 毀大使館 義和拳 義和團
仲有係 琦善 慈禧搞出嚟既災難
【利申：高中讀過中史😂😂😂】

支那驚呆了！美國「追討清朝1兆美元債券」請願連署過關

再前d係 清國賣 茶葉 瓷器 絲綢 賣到全球都係，仲勁過當年iPhone4。

歐美見到白銀流曬入清國唔掂，係咁叫清國買多d佢地ge product，但清國因種種原因唔理（有d似依家）。最後英國佬就搵鴉片黎賣，再推廣食鴉片，慢慢貿易易差全轉蝕變賺

我就覺得，其實大家鬥賤，但最後都係講邊一邊拳頭硬...

補充一下，上網好多YouTube片有講北洋艦隊點解輸。

有一點係其實清國用左好多錢周圍買硬件，有向當時最強英國英軍訂最新型艦，如果齋spec 其實北洋艦隊係幾好的。話炮彈射貪污射唔出呢個可能係真，但唔係主因

但成個過程溝通，採購，付運，簽貨；到訓練，用人，戰術等軟件野，清國成pat屎咁。

成日講，打仗，人先係最重要。

真係好撚似我地既處境

721
擺明係輕量版本

「你這個港毒爆圖 竟然看外國歷史，不看我國著作？一天到晚就知道港毒」

好彩你係連登 唔係Facebook

殘體係新文化運動造成畸形文化

永不改變
流哂入去都無撚用
全部比貪官貪撚哂
國庫一樣係無錢

120 年前係咁
120 年係又係咁

之不過係更新咗 DLC

人地日本仔就係知道你中國人無紀律
係D炮船上面哂底褲

就算紀律嚴過德軍都含撚，個時個軍事意識差唔多相差二個世代同打前短兵相接過幾次，清軍慌報打贏，先拍板打鳩小鬼。

中史課淨係講到呢度，但冇講八國點解會出兵

唔好咁癲，中國都有入外國貨，但當年絲綢茶葉呢啲真係好賣得
另外鴉片只係其中一樣商品，當年中國係全國上下一齊食，官員都有份搞呢門生意

殺教會人士已經係死罪，外國一定出兵

係丫中國向人宣戰先

睇齋spec 冇用，跟本成個作戰思維同裝備過時，近似你拿住成批戰烈艦同航母戰鬥羣打咁。日本個批係速射炮，滿清重用大炮。
樓上話假炮彈個心係泥，係錯信息，個批係真炮彈，係有一段時間用

中國=芝娃娃

最尾義和團殺左德國定日本領事，跟住打租界，跟本同宣戰冇分別

德國
走去同慈喜講數，唔知連慈喜都控制唔到入京班義和團

中國? 無間地獄來

佢唔會打你
不過放啲生蕃出黎嘈住晒都煩撚死

禮貌上都要問左先，睇下佢有咩講

專制主義入面，面子有佢實荿用
因為佢政權欠正當性，人民對政權冇普遍認同。 政府要維持住佢強大到可以壓過一切嘅力量，令到人民唔敢反抗。 一但人民發現呢個政府原來係可以挑戰，就會好多人急不及待想玩玩了

乾隆上場做皇帝果陣，清軍火器裝備率超過50%
佢做左幾年皇帝見東北女真族獵人都用火槍就下旨開始禁火槍

我記得啲歴史書成日話外國係搵邊個比人殺左做藉口而去打人
而家諗深一層你唔係做左啲染嘢人地會有位入你

仲要果啲火槍係明朝留落黎嘅聽說因為火槍威力大過冷兵，佢地驚驚所以唔想普及？（同埋科技倒退無人整得返）

真係on9無極限

科技領先全球，但二百年都無就變成弱國
弱+自大 點解歷史過左百幾二百年今日又Loop 返

真係勁，世界上有冇一個國家好似中國咁on9到向全世界宣戰

麻煩叫返清國，唔係好熟架咋

你講既其實只係農場內容
事實清軍用既鳥銃比明朝既先進，殺傷力更強
康熙打準噶爾戰役，雙方都係用火器對射
雍正時期鳥銃造價已經開始低過弓箭
乾隆時更開始少量裝備線膛槍，當時稱為纏絲鎗
乾隆後期開始放棄火器，一來清軍對手都比較弱
二來滿清貴族要靠軍功上位
清朝律法規定弓箭上要刻名，發射無名既箭係犯法
軍功可以靠敵人屍體上既箭確認，但係火器子彈無辦法確認係邊個發射

一定要聽
200年扮被欺凌「歷史」
2:44 八國聯軍

隔一排又有柒頭開始照搬戇鳩華人史觀呃細路，又再一次想混淆試聽

八國聯軍佔領天津時對城市的現代化民主管理，在中國歷史上不僅空前，而且絕後。
八國聯軍對中國城市的佔領是臨時的，今後撤軍「走人」毫無疑義，但是他們對城市管理並未掉以輕心；他們把西方國家現代化的城市管理和民主作風搬到了中國。這裡僅以天津為例。

聯軍攻佔天津後成立了臨時軍政府；入鄉隨俗，取名「天津都統衙門」。此衙門完全不同於中國歷 史上的任何衙門；手握大權的不是一言九鼎的衙門主官，而是市府委員會（相當於市議會）。從1900年7月30日成立，到1902年8月15日解散，委員會 一共召開了329次會議，4次特別會議，平均每兩三天開一次會。會議討論通過的所有議案、制定的各項法規、法令以法文（國際上最權威的法律用語）作詳細記 錄。兩年下來，會議記錄彙編為幾大本的《天津臨時政府會議紀要》。在清政府收回天津治理權時，會議紀要作為法律文件移交給清政府。

天津臨時政府發佈的第1號「告諭」向民眾保證，要「清理地方，保全善良」。首先是整頓治安， 恢復秩序，清除匪患，保障民眾的生命財產安全。為了收拾庚子之亂遺留下來的爛攤子，還有兩項當務之急。一是採取衛生防疫措施，防止拳匪大屠殺後死屍狼藉、 遍地哀鴻之中可能爆發的瘟疫；二是「採取防止本地人發生饑饉的措施」，就是說，在戰亂之中不能讓老百姓餓肚子。

劫後餘生的天津市民在生命安全得到保障後，臨時政府的「清理地方，保全善良」進入下一個層 次：「清理中國政府及私人放棄的動產和不動產，編造清單並且採取必要的保護措施」。為確保民眾的財產安全，臨時政府對戰後混亂的私有財產進行清理，重新登 記；向能夠出示財產證書的人發放房產證，並頒佈了契約註冊辦法。西方國家對財產權的尊重（無論是私產還是公產）和契約精神，在臨時政府的施政中得到充分體 現。

即使面對軍事需要，這個戰時軍政府也不會侵犯民眾的財產權，不會任意損害民眾的福祉。其時英 國佔領軍司令坎貝爾（LorneCampbell）將軍要求都統衙門在市區東南軍械所附近設置一個靶場。將軍得到的答覆是：「如不付給房主賠償費，本委員 會無法讓居住在那一帶的居民搬遷」（委員會第81次會議第2項，1900年12月12日）。

所謂嘅中華文化幾千年嚟都做唔到

臨時政府委員會第73次會議專門討論了此次拆遷的徵用費問題。委員會責成公共工程局局長、丹 麥工程師林德（Linde,A.de）就沿河房屋提出估價報告；該報告完成後，由司法部長、司庫和中文秘書組成的小組委員會進行審核；審核通過後，報告提 交給市府委員會。市府提前一個月發出公文告示，通知涉拆遷的居民。居民有意見、要求儘管提出來，由市府進行審議。市府絕無隱瞞、強橫之舉。每個拆遷戶均得 到三方面的補償。一是房價補償，按委員會綜合專家分析確認後的房價執行。二是宅基地皮，均以每畝75兩支付徵用費（相當於五品官一年的俸祿）。三是在市內 遷居地區免費劃撥同等面積的宅基地。

房產製圖造冊，統一由臨時政府召集房主、地保與相關人員到場造冊存底，一式兩份。拆遷戶的補償銀兩，由臨時政府的下屬部門在預定時間統一發放。

華人史觀一直就強調義和拳只係針對洋人同基督教徒，根本義和拳本來就係一班山賊土匪組成，之後攞正牌周圍打家劫舍姦淫擄掠，理得對象係唔係洋人，搞到京城及各大城邑永無寧日，一個政府竟然默許一群山賊土匪喺自己首都搞事搞到接近無政府狀態咁款已經係一大笑話，當時京城平民百姓反而視八國聯軍係解放京城嘅救星，李鴻章更加一早唔同清政府戇鳩落去

事實係外國人好克制，當初滿清縱容義和拳周圍搞事燒殺搶掠時，外國一定知道清廷有份暗中參與，但無辦法，清廷會話呢啲民團，同官方無關，外國都只好向清廷重申要保護僑民，係清廷自己見到義和拳玩到咁爽戇鳩鳩咁以為佢地真係刀槍不入就自己主動一次過同十一國宣戰，人地外國咪好自然出兵回應，原來咁又係欺壓

八國聯軍之役事後唔追究慈禧唔需要問責已經好寬宏大量，美國佬直頭見你地中國咁落後戇鳩就心生可憐拎賠款幫中國辦學，話戇讀歷史嘅知唔知清華點嚟，不過算啦，中國人史觀係無乜世界視野，覺得人地整苛刻條款就單純覺得人地欺壓中國人，美國佬都算係白做，中國人嗰種劣根性始終根深蒂固

剩係一單義和拳之亂已經充分表現出中國人野蠻殘暴，恩將仇報嘅一面

留名等睇一講唔過就話人地西方一直欺壓中國先至有義和拳之亂

以前係，宜加係，將來都係，屌

實習緊既社工學生入！！！

高手

廢就要收皮？
所以納粹屠猶太人係啱？ 所以中共迫害新疆又係啱？

咁個時支那佬俾人滅絕咗未啊柒頭
人地都唔想做到咁盡 係佢自己步步進逼 搞到八國聯軍
咪撚偷換概念啦 猶太人做過乜撚野得罪德國佬呀？
新疆一早俾支那食咗更加係另一回事

無啦啦講乜鳩支那佬被人滅絕 你知唔知你自己講緊乜春啊
「人地都唔想做到咁盡」咁支那佬應該點做先叫正確啊 柒頭
新疆被支那食咗 支那就可以為所欲為迫害新疆？ 大佬啊 ‍‍廢就要被人恰架？點睇都係你避重就輕多過我偷換概念喎

支那佬一開始咪搞鳩人地啲使者
咪搞鳩人地啲商人
咪搞鳩人地啲貨
咪搞鳩人地啲教堂
咪簽完約又唔撚認
咪縱容自己人四圍殺鬼佬
咪自己向全世界宣戰
咪唔會俾人八國聯軍囉柒頭
三跪九叩有無聽過呀？
廣東十三行壓柞外商有無聽過呀？
虎門銷煙有無聽過呀？
廣西傳教士被殺案有無聽過呀？
唔守條約七年唔俾英國佬做生意有無聽過呀？
義和團射豬殺羊有無聽過呀？
萬國宣戰有無聽過呀？
你覺得單純係貿易逆差會唔會搞到列強差啲滅撚咗你呀

不過講咁多你都唔撚會明㗎啦支那種
返去唱紅歌歌頌祖國啦

根本英法聯軍之役同八國聯軍都係清廷自己攞嚟柒先，八國聯軍唔駛講，清廷自行宣戰，英法聯軍就殺神父，重要肢解人地外交使節團，係肢解

我個本唔係咁講，連原因都無寫

自從努爾哈赤在寧遠城下俾明軍火器撚過，後金/清廷對火器研發無停過，直至乾隆先慢

鴉片戰爭中清軍咁失禮，除咗東南軍政荒廢，主要係因為見識太少，英軍的炮即使在海上都可以精準擊中陸上的清軍，搞到有將士懷疑英軍火炮有法術，某位楊姓名將更玩陰門陣遺臭萬年

唯關天培一部打得似樣，因為佢識駕船航海，所以無俾英軍嚇親，最後輸科技（佢戰死一刻，英艦鳴炮示禮，當然，佢一死，無人再識同英軍打）

無咩人知既係鴉片戰爭的戰場係包括香港，就係今日尖沙咀官涌街和炮台街，英軍6次強攻官涌山失敗，當年的官涌山俾港英政府填平咗